% Document must be built with XeLaTeX
\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec} % loaded by polyglossia, but included here for transparency 
\usepackage{polyglossia}

\setmainlanguage{russian} 
\setotherlanguage{english}
\newfontfamily\russianfont{Times New Roman}

\title{Статистическо изследване върху скорост и ефикасност на най-използваните алгоритми за сортиране на елементи}
\author{Камен Димитров Младенов}
\date{23 Януари 2021}

\begin{document}
\maketitle
\newpage

\section{Същност и избор на темата}

Сортиращият алгоритъм е един от най-важните аспекти на програмирането в днешно време. Чрез него, дадени елементи могат да бъдат подредени в нарастваща (или намаляваща) последователност, което намира употреба във всичко от новинарски сайтове и социални медии, до видео игри и операционни системи.

Този тип алгоритъм бива изследван практически от началото на компютърната наука - най-ранните сортиращи алгоритми се забелязват през 1951, а анализиране на Bubble Sort, може би най-известния сортиращ алгоритъм, бива извършено още през 1957.

\begin{english}
    
    \section{Hello World!} % creates a section
    
    \textbf{Hello World!} Today I am learning \LaTeX. %notice how the command will end at the first non-alphabet charecter such as the . after \LaTeX
     \LaTeX{} is a great program for writing math. I can write in line math such as $a^2+b^2=c^2$ %$ tells LaTexX to compile as math
     . I can also give equations their own space: 
    \begin{equation} % Creates an equation environment and is compiled as math
    \gamma^2+\theta^2=\omega^2
    \end{equation}
    If I do not leave any blank lines \LaTeX{} will continue  this text without making it into a new paragraph.  Notice how there was no indentation in the text after equation (1).  
    Also notice how even though I hit enter after that sentence and here $\downarrow$
     \LaTeX{} formats the sentence without any break.  Also   look  how      it   doesn't     matter          how    many  spaces     I put     between       my    words.
    
    For a new paragraph I can leave a blank space in my code.
\end{english}
\end{document}
